遊戲打到一半老爸關網路 兒14公分長刀刺死：媽，我刺傷爸

澳洲22歲的查普曼相當喜愛玩線上遊戲，2016年10月2日晚間8點多不滿玩到一半被父親關閉網路連線，氣得拿起14公分的尖刀刺向背部，導致父親失血過多而死；雖然他事後感到很後悔，但還是得揹起過失殺人罪，新南威爾士州最高法庭下週五（16日）將進行宣判。

查普曼不爽父親關掉網路，憤而持刀刺殺。
綜合外媒報導，患有自閉症的查普曼（Daniel Chapman）平日沉迷於線上遊戲，事發當天同樣只顧著玩，兩隻眼睛緊盯螢幕只簡單口頭拒絕和家人一起吃晚餐；他的父親斯蒂芬（Stephen Chapman）看到兒子的行為相當不滿，一氣之下乾脆關閉網路連線，接著又伸手想拔除電腦電源。
就在這個時候，玩到一半被硬生打斷的查普曼也很生氣，隨手拿起放在床邊的尖刀就往父親背部猛刺，滿手鮮血走到廚房對母親說，「我刺傷他了。」雖然在鄰居的幫忙下打電話叫來救護車，但斯蒂芬仍因失血過多在送醫途中死亡。

查普曼的興趣是收集中古世紀的武器，床邊平時就會擺放尖刀等收藏品。
心理醫師尼爾森（Olav Nielssen）出庭證稱，查普曼過去一直有在服用抗抑鬱藥物，事發前兩週卻停止服用，暴怒刺死父親顯然與這個因素有關；辯護律師史密斯（Greg Smith）也提到，他知道自己做了一件很可怕的事情，就是殺了父親，「他其實不想那麼做，也感到很後悔，事實上，他現在可以說是『清醒』了，不再沉迷於遊戲中。」
查普曼的母親當場淚灑法庭，她說，兒子這2年在監獄中受到相當多的侮辱，一度還遭人打斷牙齒，害怕到根本無法睡覺，如果繼續待在那裡可能會「摧毀」他。由於查普曼表明想找工作並回家幫助母親，法官預計下週五開庭再進行宣判。

好波

Kill 1 Die 0

電競

關網絡 剋人憎 個老豆唔撚上網就 學好功夫啦

如果係沉迷玩音樂，半夜三更瘋狂彈結他，
個結果會唔會又係咁？

自閉仔放把刀喺床邊都無問題？

你試下賭緊馬熄鳩佢電視
30樓公屋都飛撚埋你出去

1/0/0

first blood

AGGER

估唔到外國都會發生呢啲事

澳洲人唔係好溫和嘅咩？點解好似台灣人咁架

放在床邊的尖刀

其實香港都有呢d事, 因為爭電腦玩/打機嘈到仆街

佢呀爸咁少血

唔買電競椅都係一樣下場

法式麵包呢

成個社會都反智
都唔知打機有咩好
推撚埋d暴力遊戲
仲宣傳埋電莖 不知所謂

First Kill

犯既後代

佢可以罵尻佢呀麻
老豆咁少血就唔好放佢出黎喇

她說，兒子這2年在監獄中受到相當多的侮辱，一度還遭人打斷牙齒，害怕到根本無法睡覺，如果繼續待在那裡可能會「摧毀」他。

chapman

個兇器變左做結他

睇文啦盲撚

可以理解，網絡作為人類最基本需求

係咪玩緊shaco定百地三太夫?

好感動佢已經長大成人

星期日

負評嗰啲一定係毒撚

以偏概全 0/10

查普曼: enemy kill +100
knife kill +10

其實點解六合彩冇咁多人睇住佢逐粒開出黎跟住大叫唉呀？

自閉仔

其實都幾陰公

你以為真係打機而殺爸爸嗎？其實囝囝想佔據母親好耐了

抵死
冰封三尺
冇發狂滅門已經算係咁

一追再追

Michael

斷人網絡猶如殺人父母
所以

公屋 AGGER

成個post最on9係你

有d人話佢當年做戲係咪真